<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Erklärung zur Barrierefreiheit"><div class="row">
<div class="col-md-10" lang="de">
<h1>Erklärung zur Barrierefreiheit</h1>

<p>Informationen über die Zugänglichkeit dieser Webseiten gemäß § 9b NBGG sowie über diesbezügliche Kontaktmöglichkeiten.</p>

<p>Diese Erklärung zur Barrierefreiheit gilt für den Webauftritt der TiHo eLib, erreichbar unter der Domain <a href="https://elib.tiho-hannover.de/">elib.tiho-hannover.de</a>.</p>

<h2>Nicht barrierefreie Inhalte</h2>

<p>Die auf dem Repositorium publizierten Inhalte sind teilweise nicht barrierefrei und können nicht automatisiert in ein barrierefreies Format umgewandelt werden,</p>

<ul>
	<li>da die Stiftung Tierärztliche Hochschule Hannover nicht das Recht auf Änderung der Dateien besitzt,</li>
	<li>die Ausgangsformate nicht zur Verfügung stehen oder</li>
	<li>die Zitierfähigkeit der Dokumente danach nicht mehr gewährleistet ist.</li>
</ul>
Eine nachträgliche manuelle Bearbeitung der Dokumente ist unverhältnismäßig arbeitsaufwendig und wird nur in Ausnahmefällen durchgeführt.

<p>Der Dokumentenserver richtet sich an Wissenschafler*innen aus den jeweiligen Fachbereichen. Auf Grund der komplexen Inhalte kann eine einfache Sprachgestaltung nicht umgesetzt werden und es werden gängige Fachbegriffe und Abkürzungen genutzt.</p>

<p>Der Webauftritt der TiHo eLib wird an die EU-Richtlinie 2016/2102 zur Umsetzung des barrierefreien Internets öffentlicher Stellen angepasst und optimiert. Die identifizierten Defizite und Mängel befinden sich aktuell in einem kontinuierlichen Verbesserungsprozess, der sukzessive abgearbeitet wird. Es wird u.a. daran gearbeitet, in Zukunft Dokumente im barrierearmen PDF/A-Format einzubinden.</p>

<h2>Erstellung dieser Erklärung zur Barrierefreiheit</h2>

<p>Diese Erklärung wurde am 21.09.2020 erstellt. Die Einschätzung basiert auf Selbstbewertung.</p>

<h2>Kontakt und Feedback</h2>

<p>Über folgenden Kontakt können Sie Mängel in Bezug auf die Einhaltung der Barrierefreiheitsanforderungen mitteilen: <a href="mailto:biblio@tiho-hannover.de?subject=Barrierefreiheit%20TiHo%20eLib">biblio@tiho-hannover.de</a></p>

<h2>Schlichtungsverfahren</h2>

<p>Bei nicht zufriedenstellenden Antworten aus oben genannter Kontaktmöglichkeit können Sie bei der Schlichtungsstelle, eingerichtet bei der Landesbeauftragten für Menschen mit Behinderungen in Niedersachsen, einen Antrag auf Einleitung eines Schlichtungsverfahrens nach dem Niedersächsischen Behindertengleichstellungsgesetz (NBGG) stellen.</p>

<p>Die Schlichtungsstelle nach § 9 d NBGG hat die Aufgabe, Streitigkeiten zwischen Menschen mit Behinderungen und öffentlichen Stellen des Landes Niedersachsen, zum Thema Barrierefreiheit in der IT, beizulegen. Das Schlichtungsverfahren ist kostenlos. Es muss kein Rechtsbeistand eingeschaltet werden.</p>

<p>Landesbeauftragte für Menschen mit Behinderungen<br />
Hannah-Arendt-Platz 2<br />
30159 Hannover<br />
<a href="http://www.behindertenbeauftragter-niedersachsen.de/">http://www.behindertenbeauftragter-niedersachsen.de/</a><br />
E-Mail: <span class="madress">schlichtungsstelle@ms.niedersachsen.de</span><br />
Telefon: +49 (0)511 120-4010</p>
</div>
</div>
</section><meta><log lastEditor="jdickel" date="2020-09-21" time="12:17" /></meta></MyCoReWebPage>
